新手【異能】【現實】【本土】喺香港做英雄都係畀人負評

「喂！你等等保我啦，唔好睇漏眼啊我死咗無得返轉頭㗎」
「點保你啊對邊條友快過保特喎，買定人壽落定我名啦」
「你條撚樣小心畀吳啟華查你啊，咁樣呃保險」
「上次個雪櫃未掟死佢？」
「佢咁易死就好囉，嗱！你唔上就一齊拎岀世紙㗎啦」
我個拍檔就跑咗岀去
下一秒佢跑返嚟我身邊同我講
「唔掂啊，不如算啦好嘛」
「渣㗎」
佢真係廢到咁重學人做異人，抵佢一世做it狗⋯⋯

喺香港呢個時世，有個劏房住下，食飽兩餐就已經好好啦，而我都係一個普通到唔普通嘅人，今日我唔同咗，就係我嘅心態一日之間改變哂⋯⋯
今年都二十有五，乜都想試，但一事無成，平時除咗鍾意睇下戲同聽歌，就係諗一啲又抽象嘅嘢，例如乜嘢叫時間，如果時間停止，人係咪真係會好似電影咁全部停哂，定係我地都會繼續活動？如果全部人停哂對眼眨唔到眼唔會好乾咩等等
，最後得岀嘅結論係我聽日要返工
。喺臨瞓之前我睇到個連登post
「懷舊」一人一套最鐘意嘅卡通
令我諗起小學嗰陣有啊伯問我有乜想做
，我真係諗唔到有乜想做，因為當時所知道嘅世界好細，乜嘢係手提電話都未知，唯一接收資訊嘅途徑都係電視節目，最鍾意就係乜乜戰隊，佢哋當中一定有一兩個特別顏色嘅人，平時唔會岀嚟同你打，間唔中先岀手幫拖，重特別勁揪，咁嗰一個人就係我最鍾意又最想做嘅角色，所以我就答咗「我想做乜乜戰隊嘅白戰士！」
當時個啊伯同個同班死肥仔都立即畀時間靜止咗咁，呆咗十五秒，直到個肥仔個口咬返佢啖媽咪麵，時間先行得返，之後啊伯就話「雖然唔知你講乜，但聽落好似幾有巴閉喎，如果你由而家開始畀心機做人，可能就會做得到啦，呢個世界好大㗎。嗱！請你食粒糖啦」
啊媽就話「多謝伯伯啦」
「多謝」
之後佢篤下篤下之拐杖咁去同其他小朋友搭嗲。
做咗咁耐人，我叫唔叫好呢？如果我係白戰士就好啦，可以幫人啦，可以⋯⋯其實無乜用香港人最需要幫就係錢，就算我係白戰士唔通衝上北京同習近平講，習總，香港需要真民主，香港就會有真民主咩？
根本香港唔需要英雄，就算有都改變唔到啲乜⋯⋯
一教瞓醒睇下有無通知，一如既往！無！
死咗條心上連登睇下有無人覆我post！無！
算⋯⋯沖個涼返工，但今日心情特別好，仲開始覺得世界係美好，仲有半個鐘，嗱嗱林衝岀門口，落到去見到啊婆著住釘鞋喺球場中間同班後生仔踢波，真係老當益壯，值得學習，之後我見到我㗎巴士就到
站，聽到好大聲「畀波我」，我驚到想報警，但要返工無時間就上咗巴士，坐上層嘅我聽到下層嘟咗一下廢老八達通嘅聲，就自己聽耳筒避開便秘Jacky 嘅騷擾
聽聽下聞到陣驅風油味，發現個有個啊婆坐喺我隔離，我心諗你唔係坐關愛座㗎咩？用眼尾𥄫下佢啦，見到對釘鞋個心呆咗呆，心諗啊婆著釘鞋，賣鞋咩心態？仲要有押韻
點知啊婆口口噏噏話「自己要買唔關賣鞋事，啊婆唔著得啊？」
我立即唔再諗繼續聽歌～
It was a Perfect illusion ~
「唉呀，lady gaga隻新碟喎」
我心諗個原廠耳機漏音漏成咁？
見到就到站，個啊婆喺我未郁之前已試轉身畀位我行
返到公司打完卡重有三分鐘當然做自己嘢啦，點知有同事拍我膊頭「喂！你跌咗嘢啊，戴住耳筒啫，唔係聾㗎嘛？」
「唔該你啊，真係唔好意思，聽住歌聽唔到，真係麻煩你啦」

支持創作！ 樓主加油

多謝你 就快有料到啦，畀啲意見啦，是咪節奏太慢我都覺

坐返自己位當然係連公司wifi 叉埋電話，慢慢先開工，打開個袋見到有粒白兔糖唔知喺邊到嚟嘅，口痕就打開佢，而我就鍾意食咗陣衣先再慢慢妹佢，妹到咁上下就咬，當然黐牙就一定㗎啦，咪睇下有無人望住，偷偷哋用手指撩一撩，食完之後個肚突然好肚餓，重有啲頭暈腦脹，好似有啲事會發生！
「咕⋯⋯」屌！未食早餐添，唯有拉開個櫃桶睇下有乜食啦，發現電話「登」咗一聲，有人覆我個post ，撳入去睇，見到「（笑）」上一頁⋯⋯又人打畀我，一聽「你好啊先生，你有無財務問題」成個上晝就咁無咗，又餓人生又無無聊聊咁過，突然間覺得我諗返起點解個啊婆會知我想做乜，聽歌嗰陣我會聽到佢講乜？嗰個著住釘鞋嘅啊婆真係好奇怪
「啊婆踢球有乜咁奇怪啊？」
「又好似係喎」
「啊婆潮啲有問題？汪明荃都未退休啦」
「又啱喎」
啊婆就踎咗喺我張枱面，係全公司人面前咁做，無人覺得有問題
「啊婆你做乜？」
「死𡃁仔，想唔想人生普通得嚟無咁無聊？」
「想，你落返嚟，好奇怪」
「除咗你無人覺得怪」
「點解？」
「我嘅能力係合理化」
「噏乜嘢？」
「我嘅能力係合理化」
「哦，之後？」
「令人就算見到我做乜都可以合理化，除咗異人」
「異人？中二病」
「你一開始見到我踢波唔覺得怪？」
「唔覺」
「見到多咗粒糖，又自己食埋唔怪？」
「怪，不如你落返嚟」
「收聲，自從你食完粒糖就已經同普通人有分別，你會慢慢搵到自己嘅能力條件同限制，但能力係乜我都唔知，因為係跟你嘅潛意識內心嘅形象同諗法去衍生岀嚟」
「咁你個能力都⋯⋯」
「關你撚事，食粥食屎就睇你自己，重有你唔好以為得自己一個有糖食，當中有好有唔好，異人會搵異人，是敵是友自己分」
「咁點解要咁做，有咩目的？」
「好玩囉，唔通我會話你知成個世界咁多巧合係假嘅？唔通我同你講呢個世界係一個實驗區？」
「嗯，咁點先搵到我嘅能力，畀啲提示啊」
「嘗試多啲唔同嘅嘢，有人失敗，死，有人成功控制唔到都係死，」

「有乜例子」
「最好嘅例子就係耶蘇，佢勁在一次有幾個能力，毛澤東希特拉都係一個異人史上好岀色嘅人」
「梁⋯⋯」
「佢係鬼」
「好」
「趕時間，係咁」

望望個鐘已經6點，

作為一個打工仔放工一定要準時！
就喺打卡嗰一刻，發現個打卡鐘重係5點59分，睇返隻錶又真係5點59分。

係呢一刻有人係後面講嘢

「你都係？」

「講咩啊？」

「咁你就一世留係5點59分」

「阻人收工燒春袋！」

我隻手好嬲咁指住佢褲浪，之後佢大叫咗一聲個鐘就變6點，立即打卡走人

前傳寫好，之後就開始會開始寫各位巴打啲能力短篇

留名 巴打加油

你覺得再寫過係咪好啲？

好期待見到自己出場

短篇「超能」「現實」「本土」喺香港想有超能力只係塞豆窿嘅諗法？

Push